{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006833",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/tour/geomundo-lighthouse",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "巨文島灯台"
    },
    "text": "巨文島灯台\\n\n全羅南道 麗水市 三山面 巨文島灯台キル 299 )\\n\n巨文島は昔は三島、三山島などと呼ばれていましたが、イギリスによる巨文島占領に抗議するため中国の清国の提督である丁汝昌が巨文島を訪れたときに、この島に学問に優れた人が多かったのを見て、文章家が多いという意味で「巨文」と改称しようと提案したことから、その名がついたといいます。 巨文島灯台は南海岸で最初の灯台として1905年4月12日に建てられてから100年の間、南海岸の海路を開いてきました。巨文島灯台は高さ6.4mの円型白色で鉛、石、コンクリートの混合構造物です。灯明は3灯大型でガラスを加工したプリズムレンズを使用しており、水煙筒に灯明を送って中枢に転換させて15秒間隔で光を出し、約42km先でも見ることができるように設置しました。老化した施設の変わりに33mの高さの新しい灯台が新築され、2006年1月から船舶の道しるべとしての役割をしています。100年の間、使用されてきた既存の灯台は灯台の外壁と中枢式回転装置などを補修して海洋遺物として保存されています。 巨文島は島一帯が多島海海上国立公園に属していて、毎年多くの観光客が訪れていて、その中でも巨文島灯台は巨文島を訪れる観光客の必須コースとなっています。旅客船の船着場がある巨文里から灯台までは約1時間かかるが、サムホ橋を経て儒林海水浴場を過ぎると、水が交わる「ムノミ」を過ぎます。ここからは海の奇岩絶壁沿いに1.2kmの散歩道があり、脇には椿の木生えていて、その道を抜けると、灯台にたどり着くことができます。",
    "QA": [
        {
            "question": "巨文島灯台はいつ建てられましたか？",
            "answer": "巨文島灯台は1905年4月12日に建てられました。"
        },
        {
            "question": "巨文島灯台の高さは何メートルですか？",
            "answer": "巨文島灯台の高さは6.4メートルです。"
        },
        {
            "question": "巨文島灯台はどのような構造物ですか？",
            "answer": "巨文島灯台は高さ6.4mの円型白色で鉛、石、コンクリートの混合構造物です。"
        },
        {
            "question": "巨文島灯台の灯明にはどのようなレンズが使用されていますか？",
            "answer": "巨文島灯台の灯明にはガラスを加工したプリズムレンズが使用されています。"
        },
        {
            "question": "巨文島灯台の光はどれくらいの距離まで見ることができますか？",
            "answer": "巨文島灯台の光は約42km先でも見ることができます。"
        },
        {
            "question": "巨文島灯台は何年間使用されてきたのですか？",
            "answer": "巨文島灯台は建てられてから100年間使用されてきました。"
        },
        {
            "question": "巨文島灯台の代わりに新しい灯台が建てられた理由は何ですか？",
            "answer": "巨文島灯台の老化した施設の変わりに新しい灯台が建てられました。"
        },
        {
            "question": "巨文島灯台はどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "巨文島灯台は船舶の道しるべとしての役割を果たしています。"
        },
        {
            "question": "巨文島はどの国立公園に属していますか？",
            "answer": "巨文島は多島海海上国立公園に属しています。"
        },
        {
            "question": "巨文島灯台へのアクセス方法はありますか？",
            "answer": "巨文島灯台へのアクセス方法は旅客船を利用する方法があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 492,
        "QA": 368
    }
}